\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: приложение, система, контроль, управление, доступ, tkinter, customtkinter, услуги, сервисы, карты, данные, информационные технологии, десктопное, sqlite, классы, база данных, средства защиты информации, python, компонент, модуль, сущность, асинхронное программирование, метод, круиз, судно, чрезвычайные ситуации, пассажиры, дети, штрафы, двери, комнаты, пользователь.

Объектом разработки является приложение для компании,  занимающейся предоставлением услуг отдыха на круизном судне, транспортными перевозками.

Целью выпускной квалификационной работы является разработка примера системы, устанавливающей порядок правил на объекте с большим количеством людей для их безопасности, минимизирующей влияния ручного управления на систему, а также сокращающей расходы на персонал, занимающий потенциальные места для продажи.

В процессе разработки программно-информационной системы были использованы методы объектно-ориентированного программирования. Клиентская часть системы была написана на языке Python. База данных системы построена на SQLite, что обеспечивает её надежность и эффективность.

Для работы приложения на стороне пользователя необходим компьютер с доступом к защищенному файлу базы данных. Приложение оптимизировано для работы как в современных так и в более старых версиях ОС Windows и Ubuntu.

Для обеспечения стабильной работы базы данных необходимо место на жестком диске 500 МБ или больше. Для работы приложения также необходим интерпретатор языка Python v.3.10 и выше.

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

List of keywords: application, System, Control, Management, Access, tkinter, customtkinter, services, services, maps, data, information technology, desktop, sqlite, classes, database, information security features, python, component, module, entity, asynchronous programming, method, cruise, ship, emergencies, passengers, children, fines, doors, rooms, user.

The object of development is an application for a company engaged in providing recreation services on a cruise ship, transportation transportation.

The purpose of the graduate qualification work is to develop an example of a system that establishes an order of rules in a facility with a large number of people for their safety, minimizes the impact of manual control on the system, and reduces the cost of personnel occupying potential sales seats.

Object-oriented programming techniques were used in the development of the software and information system. The client part of the system was written in the Python language. The database of the system was built on SQLite, which ensures its reliability and efficiency.

For the application to work on the user side, a computer with access to a secure database file is required. The application is optimized to work both in modern and older versions of Windows and Ubuntu.

To ensure stable operation of the database, 500 MB or more of hard disk space is required. The application also requires a Python interpreter v.3.10 or higher.
\selectlanguage{russian}
